**1095. – Cerasus lusitanica** Lois (PRUNUS LUSITANICA L.). – //Laurier de Portugal//. – Arbuste de 2-5 mètres, toujours vert ; feuilles grandes, persistantes, coriaces, d'un vert sombre, luisantes, obovales ou lancéolées, bordées de dents écartées, dépourvues de glandes à la base du limbe, inodores quand on les froisse ; fleurs blanches, //assez petites, disposées en grappes simples dressées, lâches, sensiblement plus longues que les feuilles ; drupe petite, ovoïde-aiguë, //d'abord verte, puis rougeâtre, à la fin noirâtre, à saveur amère et acerbe.
Basses-Pyrénées, bois de la vallée de Haïra près de Blanca. – Espagne et Portugal ; îles Madère et Canaries. = Fl. juin, fr. septembre-octobre. – Parfois cultivé.